持續進修基金擬放寬至70歲

持續進修基金擬放寬至70歲
圖1之1

【明報專訊】特首林鄭月娥在上任後首份《施政報告》提出會向持續進修基金額外注資15億元，政府向立法會人力事務委員會提交文件，建議放寬基金申請人年齡至70歲，以及取消4年申領基金的有效期限等（見表）；資助上限則維持1萬元。

資助上限維持1萬 被指不足

自資高等教育聯盟主席阮博文歡迎有關建議，他指持續進修基金運作了很久也沒檢討，已不合時宜，贊同政府放寬年齡上限和課程範疇；但他不滿政府沒有增加資助上限，「1萬元很快用光，如政府真的認真對待終身學習的話，就知道1萬元其實不足」，希望政府考慮「加碼」。

根據政府向立法會提交的文件，顧問研究報告指持份者一般認為現時65歲的年齡上限太低， 建議放寬至70歲；事實上，港人預期壽命愈來愈長， 65歲或以上佔整體人口的比例， 將由2016年的16% （ 117萬人） ， 增加至2066年的34%（263萬人），政府指應鼓勵長者發揮所長。課程範疇方面，原本只有8個指定範疇等課程可獲資助，政府建議擴大至所有在資歷名冊登記的課程，另建議增加的範疇包括健康護理、資訊及通訊科技、STEM、幼兒教育等。

現時基金帳戶有效期4年，可申領發還款項亦最多4次，政府建議撤銷這兩項限制。

有效期及次數不再設限

不過，政府無意增加資助上限。現時港人修畢課程後可申請發還八成學費或上限1萬元，政府指經審慎考慮後決定維持現狀。政府指出，鼓勵更多合資格的人終身學習是優先工作，再者，總數66.6萬個已結束帳戶的基金受惠人中，超過一半實際上沒用盡1萬元資助。

70歲先黎進修 未退休咩

擺明就係娛樂費啦。
唱下粵曲，拉下二胡

屌你老味70歲仲好意思問人拎錢去進修，識唔識將啲資源分配得好啲？

腦裝屎

教佢地過關囉
成日攞張回鄉證係度黢，又掉轉擺

執紙皮技巧訓練班

跟住將退休年齡提高至70歲
強積金取回亦跟住提高至70歲
老人生活津貼 生果金改為70歲

教授姿勢注意，回收場議價技巧

每人加多一萬比D有心進修既人仲好啦

開班教呀婆炒紙皮 邊間回收商手續費最高 紙皮期貨
到時呀婆都識同你講strong Hold

都就進棺
仲進修

加多2-3萬好過

咁啲course咪照加價

係人都知持續進修基金course根本水份多

直接派掩口費好過啦

過下邊既關都要技巧既,唔係下世做豬,做中國人你話點算

70歲用個一萬去進修減低對死亡恐懼課程

隔五六年左右可以再refill 果一萬仲好啦
一生人只可以讀幾個course邊夠？

屌你老母70 歲仲要人增值自己

果一萬一早用左啦

大學個D還好D。
非大學個D濕鳩課程個價真係睇住基金嚟食
記得未有基金個時D課程明明係3~4千蚊
一推個基金就全部加到10k

比d資助班廢老安樂死好過啦

奈河橋議價（投胎）技巧

10年前己經用完啦
咁多年唔讀會宜家先轉死性讀？
一年一萬就差唔多